<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kvm on astolzen.github.io</title>
    <link>http://astolzen.github.i0/tags/kvm/</link>
    <description>Recent content in Kvm on astolzen.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 18:21:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://astolzen.github.i0/tags/kvm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>QCOW2 Images lokal einbinden</title>
      <link>http://astolzen.github.i0/post/2015qcow2_lokal/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:21:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.i0/post/2015qcow2_lokal/</guid>
      <description>Mit Hilfe des &amp;#8222;Network Block Device&amp;#8220; nbd lassen sich qcow2-Images auch lokal einbinden. Dazu muss zunächst das passende Kernelmodul geladen werden:
modprobe nbd max_part=8
wobei _maxpart die maximale Zahl der Partitionen pro Device festlegt
Das Image erstellet:
qemu-img -f qcow2 disk.qcow2 20G
Dann läßt sich das Image dem Device zuordnen:
qemu-nbd -c /dev/nbd0 disk.qcow2
und regulär via parted oder fdisk formatieren, mit einem Dateisystem versehen und mounten:
fdisk /dev/nbd0 .. mkfs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UUID für RHEV oder ovirt erstellen</title>
      <link>http://astolzen.github.i0/post/2013uuid_erstellen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 16:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.i0/post/2013uuid_erstellen/</guid>
      <description>Ein Hypervisor Node für ovirt oder RHEV bekommt eine eindeutige UUID. Diese errechnet sich via dmidecode aus der BIOS-Seriennummer. Simple Whitebox-Server haben aber oft keine individuelle Serien-Nummer im Bios. Setzt man eine ovirt/RHEV-Umgebung mit solchen Serversystemen auf, bekommen alle Hypervisor-Nodes die gleiche UUID und das RHEV/ovirt-Setup schlägt fehl.
Um das zu vermeiden kann der Verwalter, vor der Installation des Hypervisors und dessen ovirt/RHEV-Steuerdaemons vdsm, eine zufällige UUID für das jeweilige System erzeugen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rhev/ovirt Defekte Disk-Images aus der DB entfernen</title>
      <link>http://astolzen.github.i0/post/2013ovirt_disk_db/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 10:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.i0/post/2013ovirt_disk_db/</guid>
      <description>Wenn es beim Import von Templates oder VMs aus der Export-Domain zu Problemen kommt, kann es sein, dass Disk-Images im Status &amp;#8222;locked&amp;#8220; bleiben. Das blockiert die importierte VM oder das Template, so dass diese sich nicht löschen lassen. In der Folge läßt sich die Export-Domain im Zweifelsfall nicht mehr abhängen.
Um den Fehler zu beheben, muss der Administrator die Disk-Images auf der Export-Domain manuell löschen und zudem die Einträge aus der Datenbank auf dem rhev-m/ovirt-Server händisch entfernen:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>