<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redhat on astolzen.github.io</title>
    <link>http://astolzen.github.io/tags/redhat/</link>
    <description>Recent content in Redhat on astolzen.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2013 15:50:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://astolzen.github.io/tags/redhat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verschlüsselte TAR-Backups erstellen</title>
      <link>http://astolzen.github.io/post/2013verschluesselt_tar/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 15:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.io/post/2013verschluesselt_tar/</guid>
      <description>Wer TAR-Dateien auf Cloud-Speichern wie Dropbox oder Ubuntu One hinterlegen will, sollte diese verschlüsseln. Mit OpenSSL ist das auch kein großes Hexenwerk:
tar -czvf - quelle | openssl enc -aes-256-cbc -e &amp;gt; ziel_enc.tar.gz
Kurz nach dem Start fordert OpenSSL den Anwender auf, zwei mal ein passendes Passwort für die Verschlüsselung einzutippen.
Um das verschlüsselte Archiv zu entpacken genügt es, die folgende Kommandozeile im Zielverzteichnis auszuführen:
openssl enc -in ziel_enc.tar.gz -aes-256-cbc -d | tar -zxvf -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redhat / Fedora. Wlan ohne Network Manager konfigurieren</title>
      <link>http://astolzen.github.io/post/2013wlan_ohnenm/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 16:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.io/post/2013wlan_ohnenm/</guid>
      <description>Es gibt eine ganze Reihe verschiedener Einsatzgebiete, in denen WLAN-Adapter unter Linux ohne GUI laufen müssen. Hier ist NetworkManager als Netzwerk-Daemon eher hinderlich &amp;#8212; in Servern schaltet man ihn ohnehin ab.
Die Einrichtung eines WLAN-Adapters auf der CLI funktioniert auch ohne NetworkManager recht simpel.
Namen des Wireless-Interfaces ermitteln: iwconfig
Listet alle Interfaces auf und zeigt diejenigen mit Wireless Extensions.
NetworkManager abschalten und deaktivieren. EL6:
service NetworkManager stop chkconfig NetworkManager off  Fedora19+ / RHEL7:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rhev/ovirt Defekte Disk-Images aus der DB entfernen</title>
      <link>http://astolzen.github.io/post/2013ovirt_disk_db/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 10:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.io/post/2013ovirt_disk_db/</guid>
      <description>Wenn es beim Import von Templates oder VMs aus der Export-Domain zu Problemen kommt, kann es sein, dass Disk-Images im Status &amp;#8222;locked&amp;#8220; bleiben. Das blockiert die importierte VM oder das Template, so dass diese sich nicht löschen lassen. In der Folge läßt sich die Export-Domain im Zweifelsfall nicht mehr abhängen.
Um den Fehler zu beheben, muss der Administrator die Disk-Images auf der Export-Domain manuell löschen und zudem die Einträge aus der Datenbank auf dem rhev-m/ovirt-Server händisch entfernen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipps für das Storage-Setup</title>
      <link>http://astolzen.github.io/post/2013storagetipps/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 15:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.io/post/2013storagetipps/</guid>
      <description>Fdisk ohne DOS-CHS Fdisk arbeitet unter Linux per Default in der alten DOS-CHS (Cylinder/Head/Sector) Zählweise. Um ohne DOS-Limits und CHS zu arbeite, fdisk immer mit:
fdisk -cu
starten.
Partitionsänderung in den laufenden Kernel lesen Änderungen an einer Festplatte mit aktiven Partitionen werden vom laufenden Kernel nicht erkannt. Um einen Neustart zu vermeiden liest
partx -a /dev/sdx
die neuen Partitionen neu ein. Das funktioniert aber nur, wenn neue Partitionen hinzugefügt wurden, nicht bei Löschungen oder Änderungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux-Integration in ADS Domains</title>
      <link>http://astolzen.github.io/post/2013_ads_integration/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 14:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://astolzen.github.io/post/2013_ads_integration/</guid>
      <description>Ein paar Notizen und Informationen zum Thema ADS-Integration mit Linux
1. ADS-Integration über den Kerberos-Client /etc/krb5.conf
default_realm = DC.EXAMPLE.COM [realms] DC.EXAMPLE.COM = { kdc = DC.AD.example.com default_domain = ad.example.com } [domain_realm] .ad.example.com = AD.EXAMPLE.COM .ipa.example.com = AD.EXAMPLE.COM 
2. ADS-Integration via Windbind: Der Samba Server muss hierfür gar nicht vollständiginstalliert sein! Es genügen die windbind Komponenten und die passenden Einträge in der smb.conf
/etc/samba/smb.conf
`&amp;hellip; [global] workgroup = ADXY</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>